其實係咪得華人先有”聽話=乖”呢個咁on9嘅觀念？

有時真係唔識同老母溝通
講緊話同邊個拍拖都要聽佢枝笛咁
成日俾說話嚟聽
話咩陳太個女幾乖啊 啊媽話唔好拍拖住就唔拍
幾乖啊 聽曬啊媽話

而家係你拍拖定佢拍埋你嗰份?
唔識同佢say no?

係唔係得華人先有乜都怪華人呢個咁on9嘅概念？

自己果個 就幾時都係又曳又唔聽話
格離屋個師奶果個就又乖又聽話
不停拎人地果啲仔囡做比較
你拎人地呀媽做比較呢
就叫你去認人地做呀媽

君子報仇，十年未晚

係啊等到30歲搵唔到男朋友個陣咪知乖唔乖囉

有錢有say 冇錢冇say
講完

咁唔係處呢？
乖定唔乖

奴性就係咁由細到大形成
聽話=正確
根本就唔知咩係正確點解正確
咩係錯咩係啱

政府講就啱

外國 obedient 呢個term通常係用嚟讚狗

讚m男

有錢俾老母=乖

因為華人社會討厭d人有獨立思考

華人=奴隸

年輕人要guidance,然後自己發揮

唔係obey

但係大是大非就要教

大多數阿爸阿媽要再教育一下

無知一問
乖既英文係咩?

到左適婚年齡又趕你嫁，
你帶左男朋友返屋企又拎你男朋友同其他師奶個女D 男朋友比較，鬥輸左返黎叫你飛左條廢柴搵過件，
永無止境

你唔聽話，唔乖呀，
養狗尚曉叫俾hand hand 就識伸手，你叫完唔聽仲要作反，隻狗都醒目過你。我唔知前世做錯左D 咩生著你呢D 衰過隻狗，早知生舊叉燒好過生你呀

本身乖呢隻字係要嚟形容嗰種好識做嘅人

good boy

毒=乖
細個比人讚乖，聽話
大個變毒撚

同埋乖同曳嘅人
曳嘅人比較成功